# 書寫之於生活

原本今天要發四五六月更新的，因為每月更新文章也拖欠了兩個月，但目前日記本與待辦事項的本子不在身邊，只得先寫個別的。也不是一定要強迫自己寫什麼，只是做個紀錄。

我從小就很討厭寫日記。還記得媽媽會給我筆記本、生字本等等，叫我每天或是每週寫日記，但每次嘗試總是撐不過一個禮拜。到國中的樣子，媽媽就沒再叫我寫過日記了。但我當時也不知道自己是不喜歡寫字、不喜歡思考還是覺得生活沒什麼好記錄的，但
